228事件70周年 台灣學生嘗試拆除蔣介石銅像

今日是台灣「228」事件七十周年，蔡英文總統出席多項紀念活動。而輔仁大學有學生破壞校內蔣介石銅像，四人被捕。

台灣新北市輔仁大學兩名學生聯同另外兩名男女，凌晨十二時許，帶同小型電鋸等工具，試圖拆除校內蔣介石銅像。警方接報到場阻止，雙方發生推撞，警員其後以涉嫌妨礙公務為由，拘捕四人。輔大學生發聲明，指「228」事件七十周年，再有警員任意在校內執法，令人憂慮校園是否有真正自治，對校方做法感到遺憾。

文化部宣布，台北中正紀念堂閉館一天，避免引起社會對立。在中正紀念堂轉型問題未有定論前，每年2月28日都會閉館。

蔡英文早上首次以總統身份，到義光教會參加追思崇拜，悼念「228」事件遇難者，期間有民眾到場抗議。蔡英文下午將出席在「228」公園舉行的中樞紀念活動，發表落實「轉型正義」的演講，強調要追查事件真相，晚上再出席追思音樂會。

1947年2月27日，台北當局查緝私煙時，打傷一個女煙販，引發騷亂，翌日更蔓延至全台灣，國民政府派兵鎮壓，展開大規模肅清行動，行政院早前估計死亡人數達二萬八千人。